@inproceedings{Donald-Tapi-Nzali-Abdaoui-Aze-Bringay-Lavergne-Mollevi-Poncelet:DEFT:2017,
    author = "Donald Tapi Nzali, Mike and Abdaoui, Amine and Az\'e, J\'er\^ome and Bringay, Sandra and Lavergne, Christian and Mollevi, Caroline and Poncelet, Pascal",
    title = "FrenchSentiClass : un Syst\`eme Automatis\'e pour la Classification de Sentiments en Fran\c{c}ais",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Actes de l'atelier {\guillemotleft} D\'efi Fouille de Textes {\guillemotright} (DEFT 2017)",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "32-41",
    note = "FrenchSentiClass : an Automated System for French Sentiment Classification",
    abstract = "Ce papier d\'ecrit le syst\`eme FrenchSentiClass que nous avons utilis\'e pour les t\^aches du d\'efi de fouilles de texte (DEFT 2017). Cette treizi\`eme \'edition du d\'efi a port\'e sur l'analyse de l'opinion et du langage figuratif dans des tweets r\'edig\'es en Fran\c{c}ais. Le d\'efi propose trois t\^aches : (i) la premi\`ere concerne la classification des tweets non figuratifs selon leur polarit\'e ; (ii) la deuxi\`eme concerne l'identification du langage figuratif et (iii) la troisi\`eme concerne la classification des tweets figuratifs et non figuratifs selon leur polarit\'e. Nous avons propos\'e un syst\`eme automatis\'e bas\'e sur les Machines \`a Vecteurs de Support (SVM). Le syst\`eme choisit automatiquement \`a chaque niveau les meilleurs pr\'etraitements, descripteurs syntaxiques et lexiques de sentiments en validation crois\'ee sur l'ensemble d'apprentissage. Il effectue aussi une \'evaluation de l'apport de la s\'election d'attributs et un tuning du param\`etre de complexit\'e du mod\`ele SVM. Par cons\'equent, ce syst\`eme permet de r\'eduire consid\'erablement le temps d'exploration des donn\'ees et du choix de la meilleur repr\'esentation de descripteurs.",
    keywords = "Analyse d'opinions, d\'etection de polarit\'e, langage figuratif.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2017/DEFT/3.pdf"
}
